{"id":519,"date":"2022-05-14T07:33:34","date_gmt":"2022-05-14T07:33:34","guid":{"rendered":"https:\/\/why-what-who.com\/2022\/05\/14\/renowned-venezuelan-journalist-jose-manuel-dopazo-passed-away\/"},"modified":"2022-05-18T15:59:32","modified_gmt":"2022-05-18T15:59:32","slug":"renowned-venezuelan-journalist-jose-manuel-dopazo-passed-away","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/why-what-who.com\/renowned-venezuelan-journalist-jose-manuel-dopazo-passed-away\/","title":{"rendered":"Renowned Venezuelan journalist Jos\u00e9 Manuel Dopazo passed away"},"content":{"rendered":"<ul>\n<li>Colleagues from the union assure that the death was the product of a stroke.  The Venezuelan communicator was based in Spain<\/li>\n<\/ul>\n<p>The journalist Jos\u00e9 Manuel Dopazo, renowned anchor of Venevisi\u00f3n, died this Saturday, May 15, in Spain, the country where he had been based for a few years.<\/p>\n<p>The communicator Endrina Y\u00e9pez, also from Venevisi\u00f3n, confirmed the news through her social networks.  Although she did not specify the cause of her death. <\/p>\n<p>However, the journalist Euclides Sotillo indicated that Dopazo suffered a stroke.<\/p>\n<p>The Zulian migrated from Venezuela and was fighting cancer.<\/p><source type=\"image\/webp\"  \/>Jose Manuel Dopazo.  Photo: Courtesy \/ Archive<\/p>\n<p>The National Association of Journalists (CNP) spoke after the news and lamented the death of the journalist who lived in Madrid, Spain. <\/p>\n<p>The journalistic union lamented the news and, through social networks, have expressed their solidarity with relatives and close friends of the communicator. <\/p>\n<p>The Venezuelan journalist Alba Cecilia Mujica dedicated a message to Dopazo and remembered him as a serious and responsible professional, &#8220;beautiful outside and inside.&#8221; <\/p>\n<p>Moraima Guti\u00e9rrez Ferrer, also a communicator, described him as &#8220;a balanced, supportive, decent, helpful man.&#8221; <\/p>\n<p>In Venezuela, Dopazo graduated from the<strong> <\/strong>University of Zulia (LUZ) and was a news anchor for the Venevisi\u00f3n newscast for 12 years.<\/p>\n<p>Likewise, he twice won the Regional Journalism Award and the National Journalism Award in the mention \u201cTelevision Opinion\u201d, for the space \u201cEncuentro con los Estudiantes\u201d.<\/p>\n<blockquote class=\"twitter-tweet\">\n<p lang=\"es\" dir=\"ltr\">A hard blow, Jos\u00e9 Manuel Dopazo, a great colleague and friend.  It&#8217;s a blow to the heart \ud83d\udc94 Fly high friend pic.twitter.com\/mhYBz9cgbb<\/p>\n<p>\u2013 Endrina Yepez (@ENDRINAYEPEZVV) May 15, 2021<\/p><\/blockquote>\n<h5 style=\"margin-top:40px\">Related news<\/h5>\n<p><script async src=\"https:\/\/platform.twitter.com\/widgets.js\" charset=\"utf-8\"><\/script><\/p>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>Colleagues from the union assure that the death was the product of a stroke. The Venezuelan communicator was based in Spain The journalist Jos\u00e9 Manuel Dopazo, renowned anchor of Venevisi\u00f3n, died this Saturday, May 15, in Spain, the country where he had been based for a few years. The communicator Endrina Y\u00e9pez, also from Venevisi\u00f3n, [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":521,"comment_status":"closed","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/519"}],"collection":[{"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=519"}],"version-history":[{"count":1,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/519\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":939,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/519\/revisions\/939"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/media\/521"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=519"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=519"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/why-what-who.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=519"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}